<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://4n70n.com/</id>
    <title>4n70n &apos;s Blog</title>
    <updated>2019-06-04T09:40:09.101Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://4n70n.com/"/>
    <link rel="self" href="https://4n70n.com//atom.xml"/>
    <logo>https://4n70n.com//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://4n70n.com//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 4n70n &apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一场旷日持久的博弈：破解之争]]></title>
        <id>https://4n70n.com//post/console-crack</id>
        <link href="https://4n70n.com//post/console-crack">
        </link>
        <updated>2018-08-07T02:11:14.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>7月26日，淘宝官方发表了一份《淘宝电玩破解类商品整顿公告》，公告内明确指出整顿对象为所有涉及绕过正常服务并提供免费安装和使用游戏的破解、自制工具或系统的商品，范围包括商品链接、商品SKU、商品标题、商品详情页及淘宝其他信息交流渠道。
同时，公告内也附上了几张违规示例的图片。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fdcb87a.png" alt="图1 违规示例截图.png">
其实，游戏机破解在国内外都有着相当长的发展史，几乎可以说是自游戏机诞生之日起，破解，就伴随在其左右。最开始的时候，针对主机的破解不是从主机本体下手的，更多的是针对早期主机的存储设备的。
<strong>卡带时期</strong>
1983年，这一年，任天堂发布了一款将他们推向了世界顶尖企业地位的产品——Family Computer(国内玩家更多称其为FC或红白机)。
这个时期的家用游戏机都是以卡带作为存储媒介，所以关于游戏机的破解也是针对卡带来完成的，而不是针对游戏主机本身。在早期，盗版游戏卡带的做工和正版游戏卡带相仿，卡带内部紧密的排列着芯片原件，所以售价也和正版卡带不相上下。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0ff01269.png" alt="图2 正版FC卡带拆解图.PNG">
到了后期，由于集成电路行业的高速发展，盗版卡带从早期完全模仿原版卡带的做法，发展到了后期偷工减料的粗制滥造之中，拆开卡带你只能看见一个大大的黑疙瘩，所有游戏都封装在这一个疙瘩里。由于当时大部分游戏的容量并不是很大，有的盗版卡带为了制造噱头，经常都是将许多游戏都烧录在一张卡上，也就出现了极具特色的N合1卡带，而实际上，里面能游玩的游戏可能就十来种，剩下的都是这些游戏改了个名字而已。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fe7ad35.jpg" alt="图3 盗版卡带拆解图.jpg">
同时由于卡带质量低下的原因，到了后期，这些盗版卡带在游玩过程中经常会出现崩溃卡死或者是丢失存档的现象。
到了1985年，任天堂在美国市场推出NES之时，便向机器中添加了验证机制。不过这个机制的主要目的不是用来防止盗版的，而是用来防止未授权的第三方开发者的。
任天堂这么做的原因是因为当时的美国家用机市场刚经历完“美国游戏业大萧条”，而造成这次产业萧条的原因有二。
一是因为当时Atari VCS游戏机的销量证明了电子游戏是个庞大的市场。这使得大量厂商盲目跟风，进入这一市场的大多数厂商都缺乏相关的策划和开发能力，甚至连桂格这种生产食品的公司都设立了电视游戏开发部门。这些厂商做的也只是对《吃豆人》这类成功游戏的抄袭、模仿，做出来的都只是一些廉价的盗版游戏。
其次，由于当时的知识产权相关法律还不如现在一样健全，导致了市面上充斥着大量粗制滥造的游戏。并在1982年的圣诞购物季中以雅达利发行的电影改编游戏《E.T.》作为导火索，引发了电子游戏行业的一次震荡，所以这次事件又被称为“雅达利震荡”。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fdcbf66.jpg" alt="图4 《E.T.》游戏封面.jpg">
在FC发行之时，任天堂便吸取了“雅达利震荡“事件的教训，为了提高游戏质量和增加自身的收入，任天堂推行了“任天堂金条承认制度”，这个制度限制了除特许厂商外的第三方开发商每年只能开发5款游戏。
制度同时也规定所有游戏卡带都需交由任天堂生产，并要求开发商在制造前要缴纳权利金给任天堂。如果卡带卖不出，也不能将积压的卡带库存退回给任天堂，这样就大大增加了开发商制作游戏的风险，同时也有效的保证了游戏的品质。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0ff164ee.jpg" alt="图5 这个金标，便是游戏质量的保证.jpg">
同时，任天堂在游戏卡带中添加了一块名为“10NES”的加密芯片，芯片的设计、专利统统掌握在任天堂公司的手中，只有任天堂公司可以生产，这就限制了未授权的厂商私自生产游戏卡带的能力。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0ff428c5.png" alt="图6 “10NES”芯片.png">
虽然后来人们发现了主机内部也有一块校验芯片，工作原理是定时扫描卡带上的“10NES”芯片，如果没有发现就会强行复位CPU，破解方法也很简单：只要拆机断开校验芯片的供电便能继续游玩盗版游戏了。当然，拆机会导致失去任天堂官方的保修权限。
其实不仅任天堂的FC和NES，同时期几乎所有使用卡带的游戏主机基本都受过盗版游戏卡带的荼毒。甚至在掌机上从GameBoy到NDS等设备上都有烧录卡可以使用。
而烧录卡实质上就是一张可以重复擦写的空白卡带，玩家从网上下载好相关游戏的文件，再将其写入卡带内即可在掌机上运行。虽然后期任天堂在NDS上下了一番功夫来禁止烧录卡的运行，但是玩家依然可以通过刷机或使用引导卡来绕过系统检测。
<img src="https://4n70n.com//post-images/1553183192241.jpg" alt="图7 刷入了自制系统的NDS">
与此同时我们也必须承认一个事实，就是盗版游戏切切实实的损害了主机厂商的利益，同时也扰乱了整个电子游戏市场的秩序，而任天堂通过对游戏卡带、主机添加“10NES”加密和校验芯片这件事情可以视作是厂商对控制盗版以及市场做出的一次成功的尝试。
1990年，任天堂发布了Super Famicom(超级任天堂)，在吸取了FC和NES的教训后，任天堂在游戏卡带的容量和加密都做得比以前更好，这直接导致了盗版卡带制作成本增加。
到了后期，盗版厂商开发出了一种新思路——磁碟机。以磁碟作为存储媒介，但由于当时部分游戏体积过大，一张磁碟的容量也有限，一款游戏可能需要3-4张磁盘才能存储，而一张装有游戏的磁碟在当时的售价在数港元一张，远比一张正版卡带便宜。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fddd954.jpg" alt="图8 当时的磁碟机电视广告.jpg">
虽然磁碟的价格很便宜，但是磁碟机本体的价格却很贵，有的甚至比Super Famicom主机本体还要贵，这让人咋舌的价格也着实劝退了一部分想尝试盗版游戏的玩家。</p>
<p><strong>光盘时期</strong>
时过境迁，时间一下就来到了1993年。这一年，索尼发布了他们的第一部家用游戏机——PlayStation(下文简称PS)。这个时候，由于存储技术的发展，家用游戏机大部分都是采用光盘作为载体来存储游戏。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fe43816.jpg" alt="图9 PlayStation游戏主机.jpg">
对于光盘游戏，厂商经历了前面这么长一堆时间盗版游戏的冲击，自然会在加密方面做得更为严谨，这么一来，对游戏本身进行破解所耗费的时间和精力都是比破解卡带游戏多很多的，因而人们就把破解的对象瞄准了游戏主机。
而当时针对PS主机所普遍采用的破解方法便是直读——通过拆机在主板上焊接一块芯片，使得主机直接跳过正版检测来运行盗版游戏光盘。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b0fe259d3.jpg" alt="图10 直读芯片.jpg">
首先，这项操作需要一定的动手能力，没点焊工基础一般玩家是没法独立完成的。而且早期的直读方法也不完善，往往需要一张正版游戏光盘作为引导盘。到了后来，直读技术发展迅速，渐渐的破解游戏的体验也和正版游戏一样了。
而被直读攻陷的游戏机不仅仅有PS，还包括它的继任者PS2，掌机PSP，甚至于微软的Xbox、世嘉的DreamCast、任天堂的Wii等等都遭受过直读破解的侵蚀。
到了后来，技术高手又开始转向了对软件方面的破解，他们选择的目标是游戏主机的自带系统。
可以猜测的是，这些黑客或者是组织破解游戏的目的可能并不是为了从中获利，有一部分原因可能是为了解除一些限制抑或是纯粹的为了美化。也有人通过研究游戏机和破解来学习技术，挑战自己的能力。
以最早出现软解的初代Xbox举例，当时的高手们利用了《007 夜火》这款游戏的存档漏洞来对Xbox的固件以及系统进行刷写，刷入黑客的自制系统后的Xbox摇身一变，成为了一台功能强大的主机。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b23a54447.jpg" alt="图11 刷入了EVOX系统的Xbox主机.jpg">
运行自制系统的主机不仅可以从硬盘中读取游戏，播放各种格式的音频视频，还可以运行各种模拟器和自制软件等。
但游戏主机的系统遭到破解后就能运行盗版游戏了，一旦提及盗版游戏，整件事情可能就会变味了。总会有人看到这其中有利可图，一边用自己的技术破解游戏机，一边靠这个大赚一笔。
而在另一边，主机厂商们也是无可奈何，只能通过不断放出系统更新补丁来封堵这些漏洞。但是，系统也是程序员们一点点做出来的，只要是人为制作的东西就一定有漏洞，差别就在于有没有被人发现而已。从PSP到Wii、Xbox 360甚至到现在的PS4等无不被黑客所攻破，以便于刷入自制固件或者是运行盗版游戏。
而厂商们为了保护自己的利益，除了在软件方面下功夫以外，同时也在存储媒介上花了不少心思。比如索尼为PSP特地设计了一种名为UMD的特殊媒介。抑或是微软，直接更换了Xbox 360主机里面的光驱，目的就是为了让电脑的光驱无法识别游戏光盘。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b23a806c0.jpg" alt="图12 PSP所使用的UMD存储介质.jpg">
到了现在，厂商也在软件中添加了不少的验证机制来维护自己的利益。除了前文所说的发布系统更新以外，同时也禁止了破解后的PS4联网参与多人模式。而微软也宣布在Xbox One主机中启用DRM技术(内容数字版权加密保护技术)等等。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b23a37420.jpg" alt="图13 破解主机被禁止连接PSN网络的提示.jpg">
从游戏主机快速发展到现在已经有三十多年的历史，而盗版和破解这一话题却一直伴随在其左右。而在国内，盗版、破解游戏机已经风行了很长一段时间，这其中有诸多原因。
首先是一张正版的电子游戏光盘价格动辄就要300-400元，现如今，一张PS4大作光盘的价格都是59.99美元的标准定价。即便是10余年前，PS2、PS3、Xbox 360流行的年代，一张游戏光盘的价格也未曾低于40美元，这个价格对于当时的国内玩家来说是非常难以接受的，因此游玩破解游戏机上不要钱的免费游戏便成为了大多数人的首选。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b23a7e405.png" alt="图14 目前正在销售的主机游戏价格.png">
其次是因为在那个年代，国内正好颁布了《关于开展电子游戏经营场所专项治理的意见》，这份文件可能更多玩家会乐意称其为“《游戏机禁令》”，这一纸公文直接关上了中国游戏机市场的大门。索尼、任天堂等厂商根本无法在国内正常销售游戏机，更别说针对盗版、破解游戏机等问题进行维权。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93b23a51eec.jpg" alt="图15 那份文件.jpg">
而在2014年，上海自贸区条例的下发意味着持续了长达13年的“《游戏机禁令》”正式解禁，游戏主机得以正名，成为了名正言顺的行货商品，自然要对国内游戏市场盗版、破解横行的市场进行一番清洗。
其实这也是历史进程中的必然事件，倘若放任盗版、破解继续发展下去，那必然会导致正版游戏销量下滑，游戏开发商失去信心，减少或者停止为当前平台开发作品，使得当前平台的优秀作品越来越少。而对于一个平台来说，游戏质量才是决定这个平台生态能否完好保持下去的必然条件。
对于主机厂商而言，卖出硬件，厂商可能不一定能从中赚取利润，甚至还会造成亏损，所以只能通过销售游戏作品从中赚取分红。而破解正好触动了这条厂商最敏感的神经。
而如今国内有正规行货的游戏机，且一个正版游戏光盘的价格也不再像以前一样让人负担不起，倘若还继续放任盗版、破解横行，那么可能在将来的某一天会再次引发游戏行业的“大震荡”。
不过从淘宝发布整顿公告这件事情来理解，可以明显看出国内市场对于知识版权的重视正在缓缓提升，这也证明了国内玩家们也在逐渐培养正版意识，这是一件好事。
从长远来看，游戏主机的破解对于开发商、游戏厂商甚至是玩家都是百害而无一利的。倘若是真心喜欢一个平台，在自己能力范围内尽量的去支持正版，维护平台的生态，创造一个美好的游戏环境又有何不可呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一步步走向深渊的Konami]]></title>
        <id>https://4n70n.com//post/Konami</id>
        <link href="https://4n70n.com//post/Konami">
        </link>
        <updated>2018-07-22T07:27:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>《P.T.》(Playable Teaser)作为日本知名游戏制作人小岛秀夫离开老东家Konami之前的最后一部作品，虽然只是作为”《寂静岭》系列”新作的互动式宣传作品，但还是凭借着出色的恐怖氛围以及极高的压迫感在上架PlayStation商店的一个月内就收获了超过一百万次下载的成绩。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea7acff3.jpg" alt="">
当然，过后不久发生了什么事情相信各位读者也都清楚——小岛秀夫出走Konami并成立小岛工作室(Kojima Productions)，Konami内部也将”Silent Hills”这个项目砍掉，并对《P.T.》进行了下架处理。由于这款游戏在玩家以及媒体之中有着极高的口碑，如今在亚马逊上购买一台含有《P.T.》的PS4主机都被炒到了650美元甚至更高的价格。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea76f614.png" alt="">
不过近日在国外的Reddit论坛上，《P.T.》再次引起了玩家们的讨论。有位年仅17岁的少年Qimsar出于对这款作品的喜爱，便将这款游戏进行了“重制”并移植到了PC平台上，同时也提供下载链接供有需要的玩家们下载游玩。
当然，Konami这次的反应也很迅速。一周前，Konami公司的人联系到了Qimsar本人，他们先是一反常态地肯定了这款同人作品的质量，然后要求作者下架了这款游戏。Qimsar也因此得到了一次前往Konami实习的机会。这条新闻一出，便立刻引起了广大玩家们的讨论。其中有对作者的赞誉之词，但更多的是对Konami的辱骂。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea7259fa.png" alt="">
可能一提到Konami，很多玩家脑海里都会浮现出《恶魔城》、《寂静岭》、《潜龙谍影》、《魂斗罗》、《心跳回忆》等这些Konami旗下的经典IP。为什么一个从FC时代开始大作连连的知名游戏公司会变成如今的“过街老鼠，人人喊打”的局面呢？
这一切都要回到2015年，就在这一年，Konami的口碑出现了跳崖式暴跌。
2015年3月，先是作为《心跳回忆GS》和《爱相随》(Love plus) 制作组核心成员的内田明理从Konami离职，加入了Yuke's。
再到Konami在《潜龙谍影V 幻痛》的宣传材料中悄悄地把系列制作人小岛秀夫的广告语“小岛秀夫出品”(A HIDEO KOJIMA GAME)以及小岛秀夫制作组(Kojima Productions)的LOGO隐去。当然，这一变动无法逃过玩家们的法眼，他们迅速地把这一消息传播到社交媒体以及各大游戏论坛上。
在当时，这个消息着实造成了不小的轰动。一方面是小岛秀夫从1987年便开始作为《潜龙谍影》系列的长期制作人，掌管系列游戏开发长达28年，毫无疑问，”A HIDEO KOJIMA GAME”就是这个系列的金字招牌。而另一方面，玩家们则是担心，脱离了小岛秀夫监督下的《潜龙谍影V 幻痛》是否还能和系列以前的作品一样让人惊艳呢？
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea7a22bc.jpg" alt="">
玩家们纷纷猜测，这是系列制作人小岛秀夫要出走Konami的信号。而后，小岛秀夫制作组的网站也变成了《潜龙谍影》的入口网站，“小岛秀夫洛杉矶工作室”也被重新命名为了“Konami洛杉矶工作室”，这种种变化仿佛印证了玩家们的看法。
过了不久，Konami公司发布了一份声明，在声明中他们承诺会继续开发《潜龙谍影》系列游戏，同时也在网站上发布了招聘《潜龙谍影》系列制作人的招聘信息。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea7bd8b3.png" alt="">
在后续的新闻内容中，Konami也重点提到了“小岛秀夫将会全程参与《潜龙谍影V 幻痛》的开发工作”。
3月26日，Konami也在推特上向公众解释前段时间内发生的一切事情。“由于Konami公司内部的架构调整，包括’小岛工作室’在内的一些工作室都进行了一系列的更名”以及“虽然名字变了，但是《潜龙谍影V 幻痛》仍然是小岛秀夫及其游戏团队的作品”云云。
其实，这都是Konami内部尝试架空小岛秀夫所采取的手段。
4月1日，Konami的新社长兼董事长早川英树正式上任。在此之前早川曾是Konami手机游戏制作产业的负责人。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea73260a.jpg" alt="">
在上任不久后接受媒体采访时，早川就明确表示Konami将会转型，以手机游戏为战略中心，以及会考虑在家用机游戏中加入课金系统。在发布此消息后，立即就在业界与玩家之间引起了轩然大波。
其实作为以制作手机游戏起家的人，在2010年发布的手游《驭龙者》成本仅仅数千万日元，但就是一个这么“廉价”的游戏每个月能给Konami创造出数亿日元规模的利润。
作为《驭龙者》总监的早川在手机游戏板块尝到了甜头，在商言商，相比于《潜龙谍影》这些高投入，高风险的家用机游戏，转向风险更小的柏青哥或者是手机游戏这类社交游戏上似乎是个更好的选择。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea740781.jpg" alt="">
然而这种强迫式的转变在公司内部抑或是玩家群体中都惹起了众怒。更让一众家用游戏主机玩家感到绝望的是，以家用机游戏起家的Konami，现在居然要抛弃他们了，这也难免会引起许多玩家的不满。
虽然早川英树在采访中也提及不会完全放弃《潜龙谍影》、《职业进化足球》这些家用机游戏，但是也只是草草提及了即将发售的新作情况，不免给人一种敷衍了事的感觉。
到了10月，《幻痛》发售一个月后，《纽约客》报道称，10月9日是小岛秀夫在Konami工作的最后一天，并且这一天Konami内部还为小岛秀夫举办了欢送会。Konami的发言人称“目前小岛秀夫依然是Konami公司的一名雇员，他和他的团队在完成了《潜龙谍影5》的开发之后去休长假了”。但当被媒体问到为什么会举办欢送会的时候，Konami的说辞是“根本没有这一回事”。
然后，《纽约客》写下这篇报道的记者Simon Parkin在推特上发布了下面这张照片，并附文“这是10月9日在Konami为小岛秀夫办的欢送会，而Konami却说毫不知情。”
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea7eab19.png" alt="">
11月，Konami对媒体透露，将会在2016年加大对《潜龙谍影》系列的投资并会继续制作这一系列游戏。然后一转头Konami就关闭了曾经名为“小岛秀夫工作室”的Konami洛杉矶工作室。
到了12月，在“The Game Awards 2015”上，小岛秀夫本应该作为《潜龙谍影V 幻痛》的制作人上台领奖，却被Konami的法务部门告知不能出席。
TGA的主持人Geoff Keighley说“很遗憾，小岛秀夫先生完全有意向来到现场，但不幸的是，他被一位来自于Konami的律师告知，由于竞争条约与合同的原因，他不能来到现场，这令我感到非常失望。”
Konami的行动着实让人摸不着头脑，作为制作人的小岛秀夫却不能出席领取属于自己的奖，而Konami除了公开羞辱了小岛秀夫以外并得不到任何好处。
过后不久，竞争条约过期，索尼宣布小岛秀夫已经成立了新的工作室——一个新的独立的工作室——叫做“小岛制作”。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aea742d44.png" alt="">
即便是这样，到了2016年已经和Konami脱离了关系的小岛秀夫还是一直在被Konami找麻烦。
在日本东京都新宿区，有一个组织名为关东IT software健康保险联盟，性质类似于我们国内的社会保险，但是这个组织的主要服务对象是游戏公司、内容提供商和网络服务公司的职员。
问题就在于一名“小岛制作”的管理层人员向组织提交了入会申请，但是却没有被受理。当这名管理人员询问原因的时候所得到的回复是“我们的流程是，申请书要先提交给理事长，再交给理事会。你们的申请书不能交给理事长看。”
事实上，关东IT software健康保险联盟的理事长是Konami的董事之一——东尾公彦，从而导致了小岛工作室的员工无法正常的享有保险。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd728faa.jpg" alt="">
过了几天，9月18号，小岛秀夫参加了东京游戏展TGS，并出席了索尼主办的谈话环节。有一位粉丝询问小岛秀夫对Konami前段时间宣布正在开发的《潜龙谍影》新作是否和他有关的问题。小岛秀夫苦笑着说“怎么可能和我有关系嘛”以及“起码对我来说，《潜龙谍影》是关于政治和间谍的游戏，不应该出现僵尸。”
到了秋天，小岛秀夫收到了一封来自Konami的信。“你对本社作出了不恰当的评论。”，Konami认为这件事伤害了他们的感情，并以此为理由拒绝支付小岛秀夫一部分薪水。
圣诞假日之际，作为小岛秀夫好友，同时也是《P.T.》制作人之一的导演吉尔莫·德尔·托罗发了一条推特，“各位节日快乐，Fxxk Konami.”
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd737a6c.png" alt="">
其实不仅仅是小岛秀夫，除了上文提到的恋爱游戏《爱相随》的制作人内田明理，还有《爱相随》人设画师三野太郎、《游戏王》卡牌的缔造者花元真一等业界知名的游戏制作人都在Konami内部推行的改革中收到排挤而离职。
除开这些知名的游戏制作人，普通员工Konami也没有放过。在履历上提到Konami任职经历的因Konami施压不被录用，而寻求自主创业的员工也因Konami从中作梗被迫解散公司。
这样做，Konami得到了任何好处吗？显然没有。今年2月21号，脱离小岛秀夫监督后开发的《潜龙谍影 生存》正式发售。不出所料，口碑销量同时下跌。而游戏评测媒体IGN也只给这款打僵尸的游戏打出了6.5的分数，与前作的10分满分形成了鲜明的对比。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd83cb5c.png" alt="">
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd867b75.png" alt="">
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd74d21e.jpg" alt="">
我们现在再回过头来看Konami的那些经典IP，暴死的暴死，没死的还在出着手游苟延残喘，或者是被竞品打压得抬不起头。Konami，何必呢？想想三十年前深入人心的“Konami Code”，再到今天的这副样子，短短的一两年时间内把三十多年来积攒的口碑全部败光，实在不禁令人唏嘘。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93afd73552f.jpg" alt="">
在商言商，在我们玩家心里，Konami是个游戏公司。可是在日本本土，Konami是个综合性集团，旗下除开上文所提到的电子娱乐事业部门以外，还有开健身房和售卖保健品的健康部门，开发街机设备，例如柏青哥(也就是老虎机)这类产品的娱乐事业部，以及开发商用游乐器的游戏设备事业部。
虽然这种场面不是我们玩家希望看到的，但是站在一个企业运营者的角度来说，以最少的成本，给公司创造最大的利润，这点也是无可厚非的。现在Konami走在了他们认为正确的道路上，那就暂且认为他们是对的吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时代的变迁：游戏引擎发展史]]></title>
        <id>https://4n70n.com//post/game-engine-history</id>
        <link href="https://4n70n.com//post/game-engine-history">
        </link>
        <updated>2018-02-27T07:00:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文为第一次尝试撰稿内容
写于2018年2月27日</p>
<p>自1947年第一款电子游戏“阴极射线管娱乐装置”被创造以来，电子游戏已经有70多年的历史了，从平面到立体，这其中缺少不了各位行业先驱为了更好的画面质量以及更好的游戏性而作出的努力。到了今天，每一款优秀游戏的背后，都离不开一款优秀的引擎。
一款游戏引擎理应包括以下部分：渲染引擎(渲染二维图像和三维图像)、物理引擎、音效、脚本引擎、动画、AI、网络引擎及场景管理模块。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca66a07.jpg" alt="Tennis for Two，1958年">
时间回到1992年，游戏引擎诞生的元年。这一年一个叫约翰·卡马克的年轻人和他的id Software公司发布了一款叫《德军总部3D》的游戏，这款游戏不仅开创了第一人称射击游戏的先河，同时由于它的游戏画面是三维的，给当时沉浸在2D游戏的玩家造成了不小的震撼。1993年12月10日，id Software又发布了一款名为《DOOM》的游戏，这款游戏使用了一个名为id Tech 1的游戏引擎，这款游戏超越了《德军总部3D》就在于它的引擎允许任意墙壁的厚度，并且各路径之间的角度也可以任意，这就使得游戏设计师能制造出很多不同的场景。同时，他们也把id Tech 1引擎授权给了Raven公司，这让id Software赚得盆满钵满。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca317a2.png" alt="《毁灭战士》，1993年">
到了1996年，id Software推出了一款名为《Quake》，国内玩家更多的称为《雷神之锤》的游戏，而它所使用的雷神之锤引擎(Quake Engine)，是第一款实现即时3D运算的游戏引擎。同时，它也整合了动态光源系统和流动控制方案，也就是使用鼠标来观看/瞄准/定向以及用键盘前进/后退/侧移，时到今日，各种第一人称射击游戏仍在使用这种控制方案。值得一提的是，《雷神之锤》也是第一款把网络对战的观念引入大众视野内的游戏，是它促进了电子竞技行业的发展。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca48b12.jpg" alt="《雷神之锤》，1996年">
一年之后，id Software再接再厉，推出了《雷神之锤2》，雷神之锤2的引擎(id Tech 2)被约翰·卡马克完全重写，除了使其能实现一代无法比拟的效果外，还首次实现了彩色光影效果，使得游戏中的物体在反射光影时候能展现出不同样的色彩效果。id Software再一次靠着引擎授权费大赚了一笔。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aacadb111.jpg" alt="约翰·卡马克">
正当id Tech 2引擎独霸市场的时候，Epic MegaGames(也就是现在的Epic)坐不住了，引擎授权那么赚钱，我们也要！于是Epic MegaGames就发布了Unreal Engine，也就是我们现在说的虚幻引擎，同时也发布了一款名为《虚幻》(Unreal)的游戏。
虚幻引擎可以说是id Tech 2引擎的主要劲敌，当时虚幻引擎在技术上被认为比雷神之锤和雷神之锤2都还要杰出。需要说明的是，虚幻引擎在大场景关卡的执行效率比雷神之锤的引擎要好，所以在《虚幻》中出现了许多大型室外场景，但是这款游戏的硬件需求也不低，以当时堪称高档的配置也不一定能让游戏从头到尾流畅的运行。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca49e69.jpg" alt="《虚幻》，1998年">
至此，受限于当时的硬件水平，游戏引擎的发展在视觉层面上已经达到了顶峰，开发者只能向别的方面寻求突破。正如前文所说，游戏引擎不仅包含图像引擎，也包含了AI、物理等模块。所以游戏引擎开发者们就把精力投放到AI以及脚本模块的身上，这里就不得不提一下下面的两款游戏了，《半条命》和《神偷：暗黑计划》了。
1998年，一家名为Valve的公司通过得到id Software的授权，把他们旗下的雷神之锤和雷神之锤2引擎进行了结合，重写了约70%的代码，加入了脚本序列技术以及改进了AI引擎。这使得游戏情节更加引人入胜，AI也不会像以前一样死板了，他们把这个引擎运用在了Valve的第一款游戏《半条命》上。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca5d575.jpg" alt="这家公司的老板有着让人无法抗拒的微笑...">
同年，一家名为Looking Glass Studios的工作室了发售一款名为《神偷：暗黑计划》的游戏，这个史上第一款3D潜行PC游戏，使用的是他们自己开发的Dark引擎，所以在图像方面可能比不上《虚幻》和《雷神之锤2》，可是它在人工智能方面可以说是远超了上面这两款游戏。
它被认为是第一款用光与影做潜行机制以及用声音来做环境提示的游戏，在不同的光照强度下敌人拥有不同的视力、敌人能根据声音来分辨你的方位、敌人能在发现同伴的尸体后产生警觉等等。受此影响，以致于现在的潜行游戏如《细胞分裂》、《刺客信条》等都有《暗黑计划》的影子。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca8309c.jpg" alt="《神偷：暗黑计划》">
1999年，Epic Games推出了《虚幻竞技场》，这一作主要关注的是在线模式，被视作是《雷神之锤III：竞技场》的劲敌，虽然游戏也提供了单人模式，不过并没有充实的剧情，只是一个闯关模式而已，在一连串的关卡中挑战电脑对手，每通过一个关卡就解锁后续关卡以及提高电脑难度。
就在《虚幻竞技场》发行后10天，id Software推出了他们基于雷神之锤III引擎的新作，《雷神之锤III：竞技场》。这款游只有在线模式，玩家或独立或组队在地图中厮杀，死亡后数秒即在地图某处重生。当某位或某队玩家达到胜利条件或者游戏持续一定时间后即宣告一个回合结束。
虽然《雷神之锤III：竞技场》具有更好的画面效果，但是《虚幻竞技场》凭借着更多的游戏模式以及更多的攻击方式在玩家中获得了不错的口碑。
正当id Software和Epic Games在引擎方面战得不可开交之时，一家名为Monolith的公司(也就是开发《中土世纪》的那家公司)跳了出来，并决定成为偶像（大雾），发布了他们的LithTech引擎并用在了他们的机甲射击游戏《升刚》上，LithTech引擎的发布给当时的id Software和Epic Games都浇了一盆冷水。
<img src="https://i.loli.net/2019/03/21/5c93aaca86367.jpg" alt="《升刚》">
转眼就到了2000年，新世纪的到来同时也是游戏引擎领域一个重要的转折点。这个时候游戏引擎开始进入一个百花齐放的时代。
从2000年到现在，游戏引擎不断进化，从2000年伊始的《马克思佩恩》、《英雄萨姆》，到现在的《孤岛危机》、《命运》等等。这其中不乏像id Tech(恶灵附身)、虚幻(战争机器)这样的老引擎仍然在起着中流砥柱的作用，也有CryENGIGNE(孤岛危机)、RAGE(GTA)这样的新引擎在其中的共同努力。
随着时代的发展，现在玩家们的电脑配置越来越高，游戏引擎方面的发展也将会是无止境的。但是游戏开发者们也必须牢记的一点是，游戏引擎对开发者而言只是一个框架而已，而一个游戏是否优秀，是否值得玩家们为止疯狂是在于开发者身上的。就好像一把绝世宝剑，你给一个厨子用，他也只能拿来切菜。</p>
<p>后记：由于游戏引擎部分内容实在太多，短短一篇文章实在写不完，可以去看一下B站UP主：<strong>Gamker攻壳</strong> 的相关视频</p>
<p><a href="https://www.bilibili.com/video/av38129462">你了解“游戏引擎”么？【就知道玩游戏43】</a>
<a href="https://www.bilibili.com/video/av45297455">你了解游戏引擎么(二)：引擎进化的脚步【就知道玩游戏51】</a></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>